\documentclass[11pt,a4paper,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{lmodern,ae,aecompl,fullpage,icomma,tabularx,array,enumitem,graphicx,amsmath,tikz,subfig}
\usepackage[top=1.5cm, bottom=1.5cm, right=2cm, left=2cm]{geometry}
\frenchspacing
\brokenpenalty=1000
\clubpenalty=1000
\widowpenalty=1000
% Alter some LaTeX defaults for better treatment of figures:
% General parameters, for ALL pages:
\renewcommand{\topfraction}{0.9}	% max fraction of floats at top
\renewcommand{\bottomfraction}{0.8}	% max fraction of floats at bottom
% Parameters for TEXT pages (not float pages):
\setcounter{topnumber}{2}
\setcounter{bottomnumber}{2}
\setcounter{totalnumber}{4}  % 2 may work better
\setcounter{dbltopnumber}{2} % for 2-column pages
\renewcommand{\dbltopfraction}{0.9}	% fit big float above 2-col. text
\renewcommand{\textfraction}{0.07}	% allow minimal text w. figs
% Parameters for FLOAT pages (not text pages):
\renewcommand{\floatpagefraction}{0.7}	% require fuller float pages
% N.B.: floatpagefraction MUST be less than topfraction !!
\renewcommand{\dblfloatpagefraction}{0.7} % require fuller float page

\usepackage{listings}
    \usepackage{color}

    \definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
    \definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
    \definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

    \lstset{frame=tb,
      language=Java,
      aboveskip=10mm,
      belowskip=3mm,
      showstringspaces=false,
      columns=flexible,
      basicstyle={\small\ttfamily},
      numbers=none,
      numberstyle=\tiny\color{gray},
      keywordstyle=\color{blue},
      commentstyle=\color{dkgreen},
      stringstyle=\color{mauve},
      breakatwhitespace=true
      tabsize=4
    }
    
\begin{document}
\author{
	Mariusz Galler \\
	Stanisław Karlik \\
	Radosław Szalski \\\\\\\\
	Politechnika Poznańska \\
	Wydział Elektryczny \\
	Informatyka, grupa I22 \\
}
\title{
Statki -- gra dla systemu operacyjnego Android
\\
Dokumentacja projektu z Platform Programowania
}
\date{Poznań, 5.11.2012}
\maketitle

\tableofcontents

\pagebreak
	
\section{Opis i cel projektu}

Celem projektu jest stworzenie dwuosobowej gry na platformę Android. Gra będzie implementacją klasycznych statków. Każdy z graczy będzie miał do rozmieszczenia 5 statków różnych rozmiarów na planszy o wymiarach 10 na 10. Komunikacja między użytkownikami będzie odbywała się za pomocą protokołu Bluetooth.

Program przeznaczony będzie dla wersji $2.3.X$ platformy Android (\textsl{Gingerbread}).

\section{Mechanika gry}
	W grze uczestniczą dwaj gracze. Każdy z nich rozstawia swoje statki (losowo) na planszy o wymiarach 10 kwadratów na 10. Każdy gracz obserwuje na zmianę swoje pole wraz z własną flotą oraz pole przeciwnika (bez widocznych statków, puste początkowo). Gdy nadejdzie kolej danego gracza, wybiera on pole, na planszy przeciwnika, w które będzie strzelał. W tym momencie przeciwnik widzi swoje statki i czeka na ostrzał. Jeżeli atakujący trafił, to na planszy przeciwnika zaznaczone jest miejsce trafienia i gracz może po raz kolejny wytypować pole do ostrzału. W przypadku spudłowania (miejsce pudła również jest oznaczone), przeciwnik wykonuje ruch. Wygrywa ten gracz, który jako pierwszy zniszczy wszystkie statki przeciwnika.
	
	\subsection{Typy i ilość statków}
	Każdy z graczy będzie musiał rozmieścić na własnych obszarze 4 typy statków, zajmujące odpowiednio 1, 2, 3 oraz 4 pola. Statek zajmujący 1 pole, nazywany jest odtąd jednomasztowym, zajmujący 2 pola - dwumasztowym itd.
Ilości poszczególnych typów statków, jakie musi rozmieścić użytkownik, by móc rozpocząć grę:
\begin{itemize}
\item jednomasztowe - 4szt.
\item dwumasztowe - 3szt.
\item trzymasztowe - 2szt.
\item czteromasztowe - 1szt.
\end{itemize}

\section{Podział pracy}

\begin{description}
  \item[Mariusz Galler] \hfill
	\begin{itemize}
		\item obsługa Bluetooth,
		\item permanentne przechowywanie ustawień osobistych,
		\item częściowa implementacja menu.
	\end{itemize}  
  \item[Stanisław Karlik] \hfill
  	\begin{itemize}
		\item projekt protokołu komunikacji,
		\item dopasowanie rozmiaru planszy do ekranu,
		\item częściowa implementacja menu.
	\end{itemize}  
  \item[Radosław Szalski] \hfill 
	\begin{itemize}
		\item widok planszy, rysowanie, odświeżanie,
		\item algorytm losowania statków na planszy,
		\item obsługa zdarzeń dotykowych (touch events) na planszy,
		\item przełączanie między planszami obu graczy,
		\item częściowa implementacja menu,
	\end{itemize}  
\end{description}

\section{Funkcjonalność}

\section{Architektura projektu}
\subsection{Menu}
	Główne menu aplikacji jest bardzo proste i przejrzyste. Do wyboru mamy 5 opcji, które poniżej zostały opisane szczegółowo.
	
	\subsubsection{Nowa Gra}
		\paragraph{Wyszukiwanie graczy}
			Po kliknięciu w przycisk wyszukaj lista zapełni się osobami posiadającymi włączoną komunikację Bluetooth. Możemy wybrać dowolną osobę z listy i zaprosić ją do gry.
			
			Mamy także możliwość ukrycia lub odkrycia naszego urządzenia w sieci Bluetooth.
			
		\paragraph{Lobby}
			Ekran, który widzą gracze tuż przed rozpoczęciem bitwy. Tutaj określają swoją gotowość.		
			Osoba zapraszająca decyduje o tym, kiedy bitwa się rozpocznie.
			
	\subsubsection{Opcje}
		Pozwala wybrać nick, regulować głośność i włączyć lub wyłączyć wibracje.
		
	\subsubsection{Instrukcje}
		W zakładce tej możemy znaleźć informacje praktyczne dotyczące obsługi aplikacji.
		
	\subsubsection{O Programie}
		Sekcja ta dostarcza nam informacji ogólnych dotyczących aplikacji. Między innymi cel, w którym powstała oraz nazwiska autorów.
		
	\subsubsection{Zakończ}
		Kończy działanie aplikacji.
\subsection{Plansza}
	Ekran na którym toczy się rozgrywka, pozwala rozlokować swoje okręty, a następnie wybierać miejsce ostrzału i obserwować działania przeciwnika w kolejnych turach gry.
	
	Po wykonaniu ruchu, plansza na której strzelaliśmy, zostaje ukryta, a pokazuje się nasza własna plansza. Możemy na niej obserwować strzał przeciwnika.
	
	Po zniszczeniu ostatniego statku wyświetlane jest podsumowanie bitwy. Po jego zamknięciu zostajemy przeniesieni do Menu Głównego.

\subsection{Komunikacja za pomocą protokołu Bluetooth}
klasa definiująca strukturę przesyłanych wiadomości:
\begin{lstlisting}
public class Message implements java.io.Serializable
{
	public String method;
	public String name;
	public int x;
	public int y;
	public int effect;
}
\end{lstlisting}
	\subsubsection{Wykorzystywane komunikaty}
	\paragraph{Invite}
	Zpytanie wysyłane w celu zainicjowania rozgrywki. Budowa: method = 
	,,INVITE'', name = nick gracza (w przypadku NULL zostanie użyta nazwa bluetooth), pozostałe pola bez znaczenia.
	\paragraph{Accept}	
	Odpowiedź na komunikat Invite, wyraża zgodę na rozpoczęcie rozgrywki. method = ,,ACCEPT'', name = nick gracza (w przypadku NULL zostanie użyta nazwa bluetooth), pozostałe pola bez znaczenia.
	\paragraph{Rject}
	Odpowiedź na komunikat Invite odrzuca zaproszenie do rozpoczęcia rozgrywki. method = ,,REJECT''	\paragraph{Fire}
	Komunikat informujący o oddaniu strzału. method = ,,FIRE'', x, y = współrzędne strzału.
	\paragraph{Effect}
	Komunikat informujący o efektach ostrzału. effect = 0 - ,,pudło'', 1 - ,,trafienie'', 2 - ,,zatopienie''.
	
\subsection{Przykładowy zapis komunikacji}
	\begin{figure}[h!]
  		\centering
    	\includegraphics[width=1\textwidth]{diagramy/diagram_sekwencji}
    	\caption{Diagram sekwencji komunikatów dla przykładowej potyczki.}
\end{figure}
	
\section{Technologie}

Zastosowane w projekcie technologie, narzędzia i usługi:

\begin{itemize}[noitemsep]
		\item Eclipse Juno 4.2 z Android Developement Toolkit,
		\item Android SDK,
		\item Android Device Emulator
		\item System kontroli wersji GIT,
		\item platforma do hostowania prywatnych repozytoriów GIT/Hg: Bitbucket.org
		\item telefony z systemem Android z serii Samsung Galaxy,
		\item System składu tekstu LaTeX, implementacje MikTex i LexLive dla odpowiednio Windows i Linux,
		\item Edytory LaTeX: TexLive i Gummi,
		\item http://developer.android.com
	\end{itemize} 

\section{Galeria}

	\begin{figure}[h!]
  		\centering
    	\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/menu}
    	\caption{Menu główne.}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h!]
  		\centering
    	\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/bluetoothAccess}
    	\caption{Zezwolenie na włączenie Bluetooth.}
	\end{figure}
		
	\begin{figure}[h!]
  		\centering
    	\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/listPlayers}
    	\caption{Lista uczestników bitwy.}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h!]
  		\centering
	    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/trafiony}
    	\caption{Statek został trafiony.}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h!]
  		\centering
    	\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/author}
    	\caption{Autorzy.}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h!]
  		\centering
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/opcje}
    	\caption{Ekran opcji.}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h!]
  		\centering
	    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/wybor_koloru}
    	\caption{Wybór koloru nicka.}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[h!]
  		\centering
    	\includegraphics[width=0.3\textwidth]{img/about}
    	\caption{O programie.}
	\end{figure}

\end{document}
